有冇人聽過零極限

「一位神奇的治療師在不必見到病人的情況下，治癒了一整個醫院裡患有精神疾病的罪犯，這個不可思議的故事引發喬‧維泰利的好奇心，開啟他追尋夏威夷心靈療法荷歐波諾波諾的旅程，進而寫出《零極限》這本暢銷書」

有睇過呢本書。

重點係四句句子：
I'm sorry.
Thank you.
I love you.
Please forgive me.

我理解係柔和謙卑+友愛既態度，會導致自己同其他人既關係變得更好。好多時，人心裡面積藏好多怨氣，所以當人地做某d野/講某d野時，突然成為導火線，觸動人爆發憤怒，做成好多衝突，更多怒氣pass on。

相反，能夠用溫柔包容同理解其他人，就會反向將溫柔傳開去，令其他人感到被理解、被關懷。佢地更快樂，同你相處更融洽，你就會感到你既世界更美好。

同意呢個可能性，但係書中係以神秘學層面去講，否則唔會「不必見到病人的情況下，治癒了一整個醫院裡患有精神疾病的罪犯」

個人覺得係偽科學

系列仲一本講創富

點樣用？按番佢既理論，係咪先令自己有錢？

Push

不過，心理科學同傳統科學又係唔同

Ho'oponopono

藍色太陽水

有睇過
講果四句野的確係會有種特別應感覺
但覺得係一種心理作用
又或者只係其中一種對呢個世界運行既睇法

可能最終都係搵番呢D去講

可能只係人類大腦運行和合作機制的睇法

呢四句話宣告合作和尊重，放棄鬥爭，所以好舒服

例如大家晒智商，講聰明，可能係人類的大腦中就自動link up左互相競爭，互相鬥聰明，互相證明誰更優秀。所以好多時，醒人和聰明人，反而撈唔掂（同人合作困難）。